{
  "1": [
    {
      "question-id": 1,
      "question": "Каким по счёту родился в семье актёр театра и кино Антон Лапенко",
      "hint1": "Именно столько раз сборная СССР по хоккею становилась чемпионом мира подряд",
      "hint2": "Именно под этим номером в сборной своей страны играл легендарный нападающий Роналдо Луис Назарио де Лима",
      "answer": 9,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 2,
      "question": "Знаменитый, если не сказать легендарный порноактёр Джон До смог удовлетворить именно такое количество женщин за один съёмочный день. Вопрос — сколько?",
      "hint1": "Именно такое количество стран насчитывается по континентам",
      "hint2": "Документальный фильм Никиты Михалкова о президенте Путине имеет именно такое название",
      "answer": 55,
      "answer-comm": "Джон До осчастливил 55 женщин; в Африке ровно 55 стран; фильм Никиты Михалкова называется «55»"
    },
    {
      "question-id": 3,
      "question": "Сколько лет герой Кристофера Уокена хранил часы в своей заднице перед тем, как отдать их сыну своего друга в фильме «Криминальное чтиво»",
      "hint1": "На лицевой стороне купюры этого номинала изображён Томас Джефферсон",
      "hint2": "В названии американского комедийного сериала с Чарли Шином есть эта цифра",
      "answer": 2,
      "answer-comm": "Герой хранил часы два года; купюра в 2 доллара; сериал «Two and a Half Men»"
    },
    {
      "question-id": 4,
      "question": "Сколько раз в песне Валерия Меладзе «Девушки из высшего общества» звучит фраза «девушки из высшего общества»",
      "hint1": "В шахматах существует столько разных видов фигур",
      "hint2": "Джеймс Бонд служил в организации, в названии которой есть эта цифра",
      "answer": 6,
      "answer-comm": "Фраза звучит шесть раз; фигур шесть; MI6"
    },
    {
      "question-id": 5,
      "question": "Сколько сантиметров в длину составляет пенис мексиканца Роберто Кабреры, человека с самым длинным пенисом в мире",
      "hint1": "Он весит около одного килограмма",
      "hint2": "Фото-подсказка Роберто Кабреры",
      "answer": 48,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 6,
      "question": "Вопрос: сколько драже в стандартной пачке Tic Tac",
      "hint1": "В названии скетч-шоу начала нулевых есть это число, и оно соответствует площади однокомнатной квартиры",
      "hint2": "У англичан этого 24, а у русских столько",
      "answer": 33,
      "answer-comm": null
    }
  ],
  "2": [
    {
      "question-id": 7,
      "question": "В какой модели iPhone впервые появилась функция Siri",
      "hint1": "Именно в стольких городах мира проводят всемирно известные недели моды",
      "hint2": "Если верить Хью Гранту, именно столько свадеб приходилось на одни похороны",
      "answer": 4,
      "answer-comm": "Siri была включена в программное обеспечение iPhone 4S 4 октября 2011 года; Нью Йорк, Лондон, Милан и Париж — города, где проводят недели моды; «Четыре свадьбы и одни похороны»"
    },
    {
      "question-id": 8,
      "question": "Сколько людей погибло в первой части легендарной серии боевиков «Рэмбо»",
      "hint1": "Известно, что во всех четырёх частях «Рэмбо» в общей сложности убиты 438 человек",
      "hint2": "Если к этому числу прибавить один, получится название французской комедии с Омаром Си и Франсуа Клюзе",
      "answer": 1,
      "answer-comm": "В первом и, возможно, лучшем фильме о Рэмбо погиб всего один человек, и то не напрямую от рук Рэмбо, а в результате несчастного случая"
    },
    {
      "question-id": 9,
      "question": "Согласно исследованиям сексологов, женский оргазм в среднем длится сколько секунд",
      "hint1": "Это в среднем на 14 секунд дольше мужского",
      "hint2": "Заставка киностудии 20 Century Fox длится столько секунд",
      "answer": 20,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 10,
      "question": "С какого этажа Джон Макклейн сбросил Ганса Грубера в первой части фильма «Крепкий орешек»",
      "hint1": "Именно столько фигур на шахматной доске в начале партии",
      "hint2": "Редкий хоккеист может похвастаться таким количеством зубов",
      "answer": 32,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 11,
      "question": "Сколько дней жительница кипрского города Лимасол Кивиле Папа Джон провела в застрявшем лифте?",
      "hint1": "Именно столько граммов золота содержится в золотой олимпийской медали",
      "hint2": "Именно столько мячей забила «Барселона» ПСЖ в ответном матче ЛЧ в 2017 году",
      "answer": 6,
      "answer-comm": "Рекорд по продолжительности пребывания в застрявшем лифте принадлежит киприотке Папа Джон. Возвращаясь из супермаркета домой, 76-летняя женщина застряла в лифте 28 декабря, а вышла оттуда 2 января 1989 года. Она провела в заточении 6 дней. Спасли её продукты, купленные в магазине, на которых она продержалась всё это время. Благодаря мобильным телефонам такой рекорд теперь вряд ли когда-нибудь будет побит. Золотая олимпийская медаль изготавливается из серебра не ниже 925 пробы, а затем покрывается шестью граммами золота."
    },
    {
      "question-id": 12,
      "question": "Сколько пуль получил Тупак Шакур?",
      "hint1": "В зданиях Китая, Японии и Кореи пропущены этажи с этим номером",
      "hint2": "Это число, равно числу пингвинов  в мультфильме «Пингвины Мадагаскара».",
      "answer": 4,
      "answer-comm": "Легендарный Тупак Шакур получил четыре пули и через несколько дней скончался в больнице. Убийц музыканта до сих пор не поймали."
    },
    {
      "question-id": 13,
      "question": "Мария Параскеве в августе 2018 года выходя замуж надела на венчание самую длинную фату в мире. Как думаете сколько киллометров эта фата?",
      "hint1": "После выхода этого фильма Брэду Питту был запрещён въезд в Китай",
      "hint2": "-",
      "answer": 7,
      "answer-comm": "Длина фаты Марии Параскевы составила 7 км. Понадобилось около 6 часов и 30 добровольцев, чтобы развернуть кружевную вуаль."
    },
    {
      "question-id": 14,
      "question": "С какой скоростью при первом сокращении мышц сперма выбрасывается наружу? Ответ в километрах в час.",
      "hint1": "Дональд Трамп являлся таким по счёту президентом США",
      "hint2": "Дебютный альбом группы «Кино» назывался так же",
      "answer": 45,
      "answer-comm": "Скорость полёта семенной жидкости при первом сокращении мышц составляет в среднем 45 км/ч. Дональд Трамп – 45-й президент США. Первая пластинка группы «Кино» называлась «45»."
    },
    {
      "question-id": 15,
      "question": "Сколько килограммов настоящего мяса ушло на создание платья Леди Гаги в 2010 году?",
      "hint1": "Олимпийские игры в Москве в 1980 году были именно такими по счёту",
      "hint2": "Это число соответствует самому продолжительному дню в году",
      "answer": 22,
      "answer-comm": "Именно 22 кг настоящего мяса ушло на создание платья для Леди Гаги. Летние Олимпийские игры 1980 года были двадцать вторыми по счёту. 22 июня – самый длинный день в году."
    },
    {
      "question-id": 16,
      "question": "Сколько подсолнухов на картине Ван Гога «Подсолнухи» в Лондонской национальной галерее?",
      "hint1": "Именно столько минут допустимо опоздание по дипломатическому этикету и столько серий в сериале «Бригада»",
      "hint2": "Столько человек приходится на сундук мертвеца в пиратской песне",
      "answer": 15,
      "answer-comm": "На картине 15 подсолнухов; 15 серий «Бригады»; 15 человек на сундук мертвеца"
    },
    {
      "question-id": 17,
      "question": "Сколько раз Курт Кобейн произносит фразу в финальном припеве самой популярной песни Nirvana?",
      "hint1": "В этой по счёту серии «Игры престолов» погибает Нед Старк",
      "hint2": "Народная молва связывает это число с жизненным циклом кошек",
      "answer": 9,
      "answer-comm": "Кобейн произносит фразу 9 раз; Нед Старк погибает в 9 серии; у кошки 9 жизней"
    },
    {
      "question-id": 18,
      "question": "Сколько всего фильмов в саге о Гарри Поттере?",
      "hint1": "В американском бильярде чёрный шар имеет такой номер",
      "hint2": "В фильме Квентина Тарантино столько «омерзительных» персонажей",
      "answer": 8,
      "answer-comm": "Всего 8 фильмов; чёрный шар — номер 8; «Омерзительная восьмёрка»"
    }
  ],
  "20": [
    {
      "question-id": 19,
      "question": "Сколько раз Леонардо ДиКаприо был номинирован на премию Оскар, прежде чем получить её?",
      "hint1": "В 2025 году на экраны вышла именно такая часть мультфильма \"Гадкий я\".",
      "hint2": "Китай занимает это место среди стран мира по общей площади.",
      "answer": 4,
      "answer-comm": "1994 год, номинация за фильм \"Что гложет Гилберта Грейпа\". 2005 год, номинация за фильм \"Авиатор\". 2007 год, номинация за фильм \"Кровавый алмаз\". 2014 год, номинация за фильм \"Волк с Уолл-Стрит\". И, наконец, спустя 2 года Лео получает Оскар за фильм Выживший."
    },
    {
      "question-id": 20,
      "question": "Федеральная служба государственной статистики назвала наиболее подорожавшие в 2024 году продукты. Оказывается, сильнее всего за год подорожал именно картофель. На сколько процентов подорожал картофель?",
      "hint1": "В год, соответствующий правильному ответу, в современной России появились знаменитые ваучеры.",
      "hint2": "Бензив с таким октановым числом считается одним из самых ходовых в России.",
      "answer": 92,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 21,
      "question": "В Швеции установили новый мировой рекорд по длительности игры в настольный теннис. Рекордная игра состоялась 20 июля 2024 года в одном из баров города Мальми. Ролик на Ютбе появился в ноябре того же года. Это достижение в книгу рекордов Гиннесса внесли в январе, уже этого 2025 года. Эмиль Ольсон и Фредрик Нильсон перебрасывали пластиковый мяч между двумя деревянными ракетками через сетку именно столько часов.",
      "hint1": "Именно столько человек можно увидеть на картине Да Винчи \"Тайная вечеря\".",
      "hint2": "-",
      "answer": 13,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 22,
      "question": "Китайская чиновница Джун Ян вошла в историю не так давно, кстати говоря, как самая любвеобильная начальница. Когда 52-летнюю Джун Ян поймали на получении взятки, раскрылась и её любовная сеть. У китайский чиновницы нашли любовников, причём все они были её подчинёнными. Сколько любовников было у Джун Пьян?",
      "hint1": "Часы Судного дня сегодня (2025 год) показывают именно такое количество минут.",
      "hint2": "В названии сольного альбома Егора Крида есть это число.",
      "answer": 58,
      "answer-comm": "Чиновница Джун Пьян занимала пост главы Тянь Буимяоского автономного округа. Её прозвали самым красивым губернатором за яркую внешность. Когда 52-летнюю женщину поймали на получении взятки и приговорили к 13 годам лишения свободы, выяснились подробности о её 58 любовниках. Романы, с которыми она заводила под предлогом сверхурочной работы и командировок. При этом одни спали с ней из-за привилегий, другие же из-за страха, что этих привилегий не будет.  Часы Судного дня показывают сейчас 58 минут."
    },
    {
      "question-id": 23,
      "question": "Как известно, праздничные и выходные дни в календаре отмечают красным цветом. Сколько в 2025 году в России будет таких красных дней  в календаре?",
      "hint1": "Именно столько лет составляет возраст самого старого дерева в горшке.",
      "hint2": "Популярный фильм \"Семь жизней\" с Уиллом Смитом длится именно столько минут.",
      "answer": 118,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 24,
      "question": "Сколько дней Павел Дуров под арестом во Франции в 2024 году?",
      "hint1": "Размотанная валторна будет такой длины в метрах",
      "hint2": "Именно столько комнат посетил Портье в исполнении Тима Рота в одноимённом комедийном фильме.",
      "answer": 4,
      "answer-comm": "24 августа 2024 года когда Павел Дуров вышел из своего частного самолёта в аэропорту Лебурже, он был задержан французскими стражами порядка после четырёх суток, которые основатель Telegram провёл под арестом в Париже, суд выдвинул против него обвинение по шести пунктов. но отпустил под залог и запретил покидать территорию Франции. Ну и, соответственно, 4 метра составляет длина валторна, если размотать её. И четыре комнаты называется знаменитая комедия с Тимом Родом в главной роли."
    },
    {
      "question-id": 25,
      "question": "Гастрономическая энциклопедия TAST ATLС опубликовала рейтинг 100 лучших кухонь мира. А в этом году его составили некие специалисты, проанализировав 477.000 отзывов о 15.500 блюд из базы проекта. Какое место в этом списке заняли блюда русской кухни?",
      "hint1": "Название одного из самых распространённых интернет-мемов, \"Правило номер ... \" соответствует правильному ответу.",
      "hint2": "В европейской сетке размеров женской одежды этому числу соответствует размер XS",
      "answer": 34,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 26,
      "question": "Мортан Харкет является рекордсменкой по долготе удержанию ноты. В главном хите Харкета \"Summer Moved On\" он так разошёлся, что удерживал одну ноту именно столько секунд. Вопрос: сколько?",
      "hint1": "Легендарный советский хоккеист Владислав Третьяк выступал именно под этим номером.",
      "hint2": "В названии книги Жуля Верно о подводной лодке есть это число.",
      "answer": 20,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 27,
      "question": "Всем известно, что человек может прожить вполне себе полноценную жизнь без почки или даже без лёгкого. Но вот американец Стэн Ларкин пошёл в этом отношении дальше всех. Он смог прожить без сердца именно столько дней. Сколько?",
      "hint1": "Это число есть на марке популярных британских табачных изделиях.",
      "hint2": "-",
      "answer": 555,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 28,
      "question": "В мире есть множество разнообразных разноцветных красочных флагов. Однако флаг государства Белиз стоит особняком. Знаете, почему? Потому что на нём наибольшее количество цветов. Сколько цветов на флаге Белиза.",
      "hint1": "Трасса с этим порядковым номером соединяют Москву и Казань, а в дальнейшем протянется даже до Тюмени.",
      "hint2": "Именно столько разгневанных мужчин решали судьбу подростков в юридической драме 1957 года.",
      "answer": 12,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 29,
      "question": "Сколько раз Россия занимала на Евровидении второе место?",
      "hint1": "Именно столько групп инструментов входят в состав оркестра.",
      "hint2": "-",
      "answer": 4,
      "answer-comm": "На второе место пьедестала поднимались Алсу в 2000 году, Дима Белан в 2006, Бурановские бабушки в 2012 и Полина Гагарина в 2015 году. Соответственно, струнные, деревянные духовые, медные духовые и ударные."
    },
    {
      "question-id": 30,
      "question": "Самая низкая температура в истории планеты Земля была зафиксирована на станции Восток в Антарктиде. Сколько градусов ниже нуля по цельсию было в этот самый холодный день?",
      "hint1": "Если вы соберётесь набрать это число на компьютере, то на клавиатуре вам нужно будет нажать на кнопки, на которых есть также знаки звёздочка и открывающая скобка.",
      "hint2": "Вуди Аллену сейчас столько лет",
      "answer": 89,
      "answer-comm": "21 июля 1983 года учёные антарктической экспедиции зафиксировали самую низкую температуру в истории метеонаблюдений."
    },
    {
      "question-id": 31,
      "question": "Сколько персиков изображено на картине \"Девочка с персиками\"?",
      "hint1": "На эту годовщину свадьбы принято дарить свечи или изделия из льна.",
      "hint2": "Именно столько музыкантов было в составе многих знаменитых музыкальных групп, например, Beatles.",
      "answer": 4,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 32,
      "question": "Сколько раз Александр Лукашенко объявлял себя победителем на выборах президента Беларуси?",
      "hint1": "Именно столько королевств воевали между собой в \"Игре престолов\".",
      "hint2": "Именно стольких принципов придерживаются в своём кодексе Бусидо великие японские воины.",
      "answer": 7,
      "answer-comm": null
    }
  ],
  "21": [
    {
      "question-id": 33,
      "question": "Сколько сантиметров составила трасса для гонки сперматозоидов в США?",
      "hint1": "Максимальное число, которое присутствует в стандартной мишени для дарца.",
      "hint2": "Спустя столько лет мушкетеры встретились вновь.",
      "answer": 20,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 34,
      "question": "Сколько Иоаннов, римских пап с именем Иоанн управляли церковью за всю историю католичества?",
      "hint1": "Известно, что вторым по популярности именем среди пап является имя Бенедикт. Бенедиктов было 19.",
      "hint2": "Вот именно столько секунд в баскетболе отводится на атаку.",
      "answer": 24,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 35,
      "question": "Как известно, футбольные арбитры компенсируют остановки в игре дополнительными минутами в конце каждого тайма. И очень часто количество этого времени становится предметом споров среди футболистов, тренеров и так далее. Так вот, не так давно в матче между сборными Иран-ОАЭ в рамках квалификации на чемпионат мира 2025 года к первому тайму матча было добавлено рекордное количество минут за всю историю. Сколько?",
      "hint1": "Тимоти Шаламе в 2025 году именно в этом возрасте.",
      "hint2": "Именно столько сантиметров длина стопы 45 размера обуви",
      "answer": 29,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 36,
      "question": "Сколько лет Робинзон Крузо провел на необитаемом острове?",
      "hint1": "В арабском алфавите именно столько букв",
      "hint2": "В названии фильма про зомби-апокалипсис именно столько дней, потом месяцев, потом лет",
      "answer": 28,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 37,
      "question": "Жительница Индии Далджиндер Каур, стала в один момент самой старой роженицей мира за всю историю. Сколько ей было лет на момент родов?",
      "hint1": "Столько минут в среднем длится перелёт из Москвы в Санкт-Петербург",
      "hint2": "Не так давно Стинг отметил такой по счёту день рождения.",
      "answer": 72,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 38,
      "question": "Сколько российских и советских фильмов получали Золотую пальмовую ветвь Каннского кинофестиваля?",
      "hint1": "Известно, что Оскара, наши отечественные фильмы, выигрывали в четыре раза больше.",
      "hint2": "По версии лирической героини популярной песни Сады имеют обыкновение цвести имени столько раз в календарном году.",
      "answer": 1,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 39,
      "question": "Сколько слов в русском языке не имеет корня?",
      "hint1": "Именно столько дней из жизни Ивана Денисовича описывает в своём рассказе нобелевский лауреат Александр Солженицын.",
      "hint2": "Именно столько героев в остросюжетном фильме \"Погребённый заживо\".",
      "answer": 1,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 40,
      "question": "Сколько миллиардов долларов заработал Майкл Джордан за свою карьеру?",
      "hint1": "Именно столько цветов на флаге ОАЭ",
      "hint2": "В психиатрии различают столько основных типов темперамента.",
      "answer": 4,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 41,
      "question": "Сколько миллионов долларов собрала новая Белоснежка в первый уик-энд мирового проката?",
      "hint1": "Фото подсказка. Именно столько этажей в «Лахта-центре».",
      "hint2": "-",
      "answer": 87,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 42,
      "question": "108-летнюю жительницу Японии Шицуи Хакоиси признали старейшим в мире парикмахером. Она занимается любимым делом уже много лет. Так сколько же лет в профессии с расчёской и ножницами в руках провела Шицуи Хакоиси?",
      "hint1": "Именно столько минут длится один полный оборот МКС вокруг Земли",
      "hint2": "Минимальная длина футбольного поля составляет столько метров согласно международному регламенту.",
      "answer": 90,
      "answer-comm": "Хакоиси стала парикмахером в 1935 году, когда ей выдали лицензию. В 1935 году. Спустя 3 года женщина вместе с мужем открыла салон красоты. Она в профессии 90 лет, соответственно."
    }
  ],
  "22": [
    {
      "question-id": 43,
      "question": "Евгений Татаринов, студент Камчатского государственного университета и одновременно с этим студент с самой большой в России стипендией. Сколько тысяч стипендия у человека с самой большой стипендией в РФ?",
      "hint1": "Какой юбилей отмечает в 2025 году Московское метро",
      "hint2": "Если вам посчастливиться прожить в браке со своей половиной столько лет, то вы совершенно точно отметите гранитную свадьбу.",
      "answer": 90,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 44,
      "question": "Мулан, принцесса Диснея шокировала поклонников тем, что по количеству убийств, она превзошла многих злодеев из слэшеров. Так вот вопрос: сколько врагов убила принцесса Мулан?",
      "hint1": "В этот год вышла песня группы Coolio «Gangsta's Paradise».",
      "hint2": "В этот же год вышли культовые картины: «Схватка», «Храброе сердце» и «Ширли-Мырли».",
      "answer": 1995,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 45,
      "question": "Сколько метров подо льдом проплыла фридайвер Екатерина Некрасова на Байкале, поставив мировой рекорд",
      "hint1": "Только минут идет фильм \"Джокер\"",
      "hint2": "Единая медицинская справочная служба имеет именно такой короткий телефонный номер.",
      "answer": 122,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 46,
      "question": "Сколько серий в сериале \"Друзья\"",
      "hint1": "Спортсменка из Словении Ника Превц установила мировой рекорд в прыжках на лыжах с трамплина, прыгнув на такое же количество метров",
      "hint2": "18 845 рублей вам понадобится, чтобы купить такое количество долларов (на момент съемки).",
      "answer": 236,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 47,
      "question": "Сколько девушек появляется в клипе Валерия Меладзе \"Девушки из высшего общества\"",
      "hint1": "Крестьянское сливочное мало имеет именно такой процент жирности",
      "hint2": "В этом году пикой по счету день рождения отмечает и Микки Рурк, и Анатолий Вассерман.",
      "answer": 72,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 48,
      "question": "Сколько звезд изображено на картине \"Звездная ночь\" Ван Гога?",
      "hint1": "Большинство современных футбольных мячей состоят из двадцати белых шестиугольников . И стольких пятиугольников чёрного цвета.",
      "hint2": "В названии волшебной сказки Самуила Маршака есть это число.",
      "answer": 12,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 49,
      "question": "Сколько букв в самом длинном названии географического места на планете?",
      "hint1": "В этом году мир услышал Nirvana \"Smells Like Teen Spirit\"",
      "hint2": "Бензив с таким октановым числом считается одним из самых ходовых в России.",
      "answer": 92,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 50,
      "question": "В каком году последний раз все люди находились на Земле, а не в космосе?",
      "hint1": "Плойка 2 вышла в том же году",
      "hint2": "Это число воспела в своем творчестве группа Мумий Тролль.",
      "answer": 2000,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 51,
      "question": "Шестидесяти семилетний Муса Хасанья - глава самой большой семьи в Уганде. Самому старшему наследнику Хасанья уже больше 50 лет, а самому младшему всего 6. А сколько всего детей у Мусы Хасанья?",
      "hint1": "Известно, что внуков у Хасаньи - 568",
      "hint2": "-",
      "answer": 102,
      "answer-comm": "Иметь такую внушительную семью Хасанья не смог благодаря законам Уганды, которые не запрещают многожёнства. А Муса сожительствует с двенадцатью женщинами.  С недавних пор, а Хасанья приказал всем своим жёнам начать пить противозачаточные средства."
    },
    {
      "question-id": 52,
      "question": "Сколько конфет в желтой пачке M&DMs",
      "hint1": "-",
      "hint2": "-",
      "answer": 20,
      "answer-comm": null
    }
  ],
  "23": [
    {
      "question-id": 53,
      "question": "Сколько лет держался рекорд Уэйна Гретцки до того, как его побил Овечкин",
      "hint1": "Крупнейший в мире российский транспортный вертолет имеет в своем названии это число",
      "hint2": "В игровой колоде столько карт черной масти",
      "answer": 26,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 54,
      "question": "Сколько видом живых существ представлено в московском зоопарке",
      "hint1": "Год рождения Марко Поло",
      "hint2": null,
      "answer": 1253,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 55,
      "question": "Сколько килограмм мяса северного оленя предлагали за билеты на полуфинал Лиги Европы",
      "hint1": "Сколько российских и советских писатели становились обладателями Нобелевской премии по литературе",
      "hint2": "Сколько вышло фильмов в кинофраншизе Индиана Джонс",
      "answer": 5,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 56,
      "question": "Сколько человек уместилось в салоне Запорожца на рекордном фестивале ретро автомобилей?",
      "hint1": "В Северной Корее, Таджикистане и Восточном Тиморе в этом возрасте наступает совершеннолетие",
      "hint2": null,
      "answer": 17,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 57,
      "question": "Какое самое длинное название населенного пункта в России",
      "hint1": "Сколько минут длится финальный бой в фильме Мстители Финал, а именно кульминационная битва с Таносом",
      "hint2": null,
      "answer": 23,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 58,
      "question": "В скольких странах развод запрещен на законодательном уровне",
      "hint1": "Мячик для пинг-понга весит столько грамм",
      "hint2": null,
      "answer": 2,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 59,
      "question": "Сколько тысяч деталей ушло на создание машины из лего в натуральную величину",
      "hint1": null,
      "hint2": null,
      "answer": 400,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 60,
      "question": "Сколько стоит часовой сеанс  психолога для кастрированных котов",
      "hint1": "Концепция Малкольма Гладуэлла гласит, что нужно именно столько часов, чтобы стать мастером в своем деле",
      "hint2": null,
      "answer": 10000,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 61,
      "question": "Сколько лет длится миллиард секунд",
      "hint1": "В НХЛ участвует такое количество хоккейных команд",
      "hint2": "В названии фильма дли зомби-апокалипсис именно хоккейных дней, потом месяцев, потом лет",
      "answer": 32,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 62,
      "question": "Сколько дней британский велосипедист Марк Бомонт объехал мир",
      "hint1": null,
      "hint2": null,
      "answer": 79,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 63,
      "question": "Сколько кругосветных путешествий совершил Федор Конюхов",
      "hint1": "Вкусовые рецепторы во рту позволяют ощущать именно столько основных вкусов",
      "hint2": "Вкусовые названии фильма сов зомби-апокалипсис именно основных дней, потом месяцев, потом кругосветных",
      "answer": 5,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 64,
      "question": "Сколько миллионов долларов Илон Маск предлагает матерям своих детей за молчание до 21 года ребёнка?",
      "hint1": null,
      "hint2": null,
      "answer": 15,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 65,
      "question": "Сколько человек изображено на картине Карла Брюллова Последний день Помпеи",
      "hint1": "Кровь совершает полный оборот в организме за столько секунд",
      "hint2": "У человека именно столько пар хромосом",
      "answer": 23,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 66,
      "question": "Сколько миллионов рублей стоит самый дорогой билет на 11-дневный нудистский круиз по Карибам, известный как «Большая голая лодка»?",
      "hint1": null,
      "hint2": null,
      "answer": 3,
      "answer-comm": null
    }
  ],
  "24": [
    {
      "question-id": 67,
      "question": "Сколько букв на таблице Сивцева, с помощью которой проверяют зрение",
      "hint1": "В этом году произошла высадка на Луну",
      "hint2": null,
      "answer": 69,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 68,
      "question": "Сколько миллионов долларов получил Вин Дизель за фразу \"Я есть Грут\"",
      "hint1": null,
      "hint2": null,
      "answer": 54,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 69,
      "question": "Сколько человек были исключены за нарушения во время ЕГЭ 2025",
      "hint1": null,
      "hint2": null,
      "answer": 649,
      "answer-comm": null
    }
  ],
  "26": [
    {
      "question-id": 70,
      "question": "Сколько в русском языке слов, начинающихся на Й",
      "hint1": "Актеру Биллу Мюррею на сегодняшний день именно столько лет",
      "hint2": null,
      "answer": 74,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 71,
      "question": "Согласно мировому рекорду 2017 года,  сколько раз подряд исполнил Тревис Скотт свою песню GooseBumbs",
      "hint1": "Согласно статистике в каждом месяце этого года россияне в среднем потратили столько млрд. рублей на антидепрессанты",
      "hint2": "В этом возрасте любой россиянин имеет право подать заявление на смену имени, фамилии или отчества",
      "answer": 14,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 72,
      "question": "Согласно мировому рекорду  сколько часов Линца Федотова простояла на гвоздях",
      "hint1": "Майкл Джексон имел в своем активе такое количество наград  Грэмми",
      "hint2": "Группа t.A.T.u. дала свой первый совместный концерт в Москве в октябре этого года, после перерыва в столько лет",
      "answer": 15,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 73,
      "question": "Согласно антирекорду сколько раз номинировался на получении Нобелевской премии Арнольд Зоммерфельд",
      "hint1": "Известно, что вторым «неудачником» считается Зигмунд Фрейд, он номинировался на Нобелевскую целых 32 раза",
      "hint2": "В год, соответствующий правильному ответу, вышла первая часть знаменитой комедийной кинофраншизы «Полицейская академия»",
      "answer": 84,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 74,
      "question": "Сколько всего правил было в «Бойцовском клубе»?",
      "hint1": "На сегодняшний день в дискографии Леди Гаги именно столько студийных альбомов",
      "hint2": "Для многих любителей хоккея это число напрямую ассоциируется с Александром Овечкиным",
      "answer": 8,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 75,
      "question": "Сколько метров составляет глубина станции «Парк Победы»?",
      "hint1": "В названии самой популярной в России книжной антиутопии есть это число",
      "hint2": "Сколько грамм в батончике Баунти 2 кусочка",
      "answer": 84,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 76,
      "question": "Сколько золотых зубов было у Джека Воробья в фильмах \"Пираты Карибского моря\"",
      "hint1": "Именно столько раз Старик встречался с золотой рыбкой в сказке Пушкина",
      "hint2": "Новая часть Пиратов будет именно такой по счету",
      "answer": 6,
      "answer-comm": null
    }
  ],
  "27": [
    {
      "question-id": 77,
      "question": "На 5 лет приговорили президента Никола Саркози за взятки. Сколько дней он отсидел?",
      "hint1": "Экс-президента Египта Мохаммеда Мурси и экс-президента Аргентины Рейнальдо Биньоне посадили на столько лет",
      "hint2": "В ноябре Верховный суд штата Джорджия закрыл последнее уголовное дело против президента США Дональда Трампа, связанное с попыткой якобы вмешаться в выборы две тысячи такого года.",
      "answer": 20,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 78,
      "question": "Примерно в 9:30 утра через пол часа после открытия музея преступники проникли в Лувр и похитили 2 витрины королевских вещей на .. Миллионов долларов. Сколько вещей похитили?",
      "hint1": "В сериале «Игра престолов» столько сезонов",
      "hint2": "Учащуюся такого класса средней общеобразовательной школы воспел в своем творчестве Виктор Цой",
      "answer": 8,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 79,
      "question": "Футбольный матч в Танзании был прерван из-за налета пчел. Сколько минут пчелы добавили к основному времени",
      "hint1": "В названии популярной мировой индастриал-рок-группы есть это число",
      "hint2": "В названии знаменитого российского фильма Фёдора Бондарчука о советских солдатах есть это число",
      "answer": 9,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 80,
      "question": "77летний мужчина из франции сорвался в 40 метровый овраг, сколько дней он выживал там за счёт купленных продуктах и вину.",
      "hint1": "Популярная актриса Мерил Стрип имеет в своем активе такое количество Оскаров",
      "hint2": "В живописи существует такое количество первичных цветов, из которых можно получить все остальные",
      "answer": 3,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 81,
      "question": "Сколько затмений было в 2025 году",
      "hint1": "Именно столько человек входит в состав стандартной команды по керлингу",
      "hint2": "На сегодняшний день в кинофраншизе Матрица именно такое количество фильмов",
      "answer": 4,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 82,
      "question": "В стремлении быстро и много  заработать житель Кубани украл с работы более 1000 лотерейных билетов. Сколько тысяч рублей стоили похищенные билеты",
      "hint1": "В названии дебютного и самого популярного альбома группы t.A.T.u. есть это число",
      "hint2": "По шкале lQ результаты свыше этого числа, считаются проявлением гениальности",
      "answer": 200,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 83,
      "question": "Согласно брачному контракту между Николь Кидман Кит Курбан сколько тысяч долларов заплатила бы Николь за год трезвости мужа",
      "hint1": "Спортивная драма с Бредом Питтом «Формула 1» на сегодняшний день собрала в мировом прокате столько млн.",
      "hint2": "Криштиану Роналду зарабатывает именно столько рублей в секунду",
      "answer": 600,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 84,
      "question": "Сколько понадобилось секунд Габриэль Уолл чтобы пробежать 100 м босыми ногами по деталям LEGO?",
      "hint1": "Самое известное произведение композитора Николо Паганини «Каприз номер... и этот номер соответствует правильному ответу",
      "hint2": "У человека, как правило такое количество ребер, если вы не Мерилин Мэнсон или Артемий Лебедев",
      "answer": 24,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 85,
      "question": "Всего с 1983 года  открыто 88 созвездий, сколько в 2025 году новых созвездий открыл Марк Томпсон",
      "hint1": "В НБА игрок удаляется с площадки за такое количество персональных фолов",
      "hint2": "В 2014 году мир увидел именно такую модель iPhone",
      "answer": 6,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 86,
      "question": "Сколько будет стоить андроид, который сможет вынашивать ребёнка от «зачатия» до родов в тыс. долларов?",
      "hint1": "Легендарный французский футболист Тьерри Анри вошел в историю под этим номером",
      "hint2": "Именно столько дней в среднем длится инкубационный период коронавирусной инфекции.",
      "answer": 14,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 87,
      "question": "Сколько стоит часовой сеанс чесания спины в объявлении на авито?",
      "hint1": "В названии одного из самых популярных романов Паоло Коэльо, о нокодой брамльянке, ищущей смысл жизни через сложный опыт работы в борделе, есть это число",
      "hint2": "-",
      "answer": 11000,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 88,
      "question": "На сколько градусов наклонялся над сценой король поп-музыки Майкл Джексон",
      "hint1": "20 апреля 2025 года Василий Вакуленко, он же Баста, он же Нагано, он же Нинтендо... и так далее, отметил такой по счету день рождения",
      "hint2": "Один из самых известных пистолетов Colt популярен во многом благодаря такому калибру.",
      "answer": 45,
      "answer-comm": null
    }
  ],
  "28": [
    {
      "question-id": 89,
      "question": "Сколько бабушек работает в штате НьюЙорского ресторана, где поварами работают только бабушки, на сегодняшний день?",
      "hint1": "В названии одной из серий советского фильма про приключения Шерлока Холмса и доктора Ватсона есть это число",
      "hint2": "В игре «морскои бой» корабли занимают ровно столько клеток на игровом поле",
      "answer": 20,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 90,
      "question": "В британии существует скульптура из конфискованных полицией ножей. Арт объект создан для привлечения внимания к использованию холодного оружия. Сколько тысяч конфискованных ножей ушло на создание скульптуры?",
      "hint1": "В последний раз, леньги такого номинала были в России в 1995 году",
      "hint2": "В названии крупнейшего распространителя лотерей в России, есть это число",
      "answer": 100,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 91,
      "question": "Сколько рублей Криштиану Роналду будет зарабатывать в секунду?",
      "hint1": "Известно, что в день зрплата оставит чуть больше 50млн рублей в день",
      "hint2": "Так называемые \"новые русские\" в анекдотах обычно передвигались на автомобиле, в названии которого есть это число",
      "answer": 600,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 92,
      "question": "Сколько долларов стоит пятиминутный сеанс объятий в Китае?",
      "hint1": "В короне статуи Свободы именно столько лучей",
      "hint2": "В названии одного из самых популярных газированных напитков есть это число",
      "answer": 7,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 93,
      "question": "По списку Форбс Винни Пух занимает второе местою Сколько миллиардов долларов он заработал?",
      "hint1": "Микки Маус находится на первом месте и зарабатывает чуть меньше 10 иллиардов по данным миневшего года",
      "hint2": "В культовом приключенческом сериале ЛОСТ именно столько сезонов",
      "answer": 6,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 94,
      "question": "Сколько балло дает \"снитч\" в игре Квиддич из Гарри Поттера?",
      "hint1": "В первой игре Гриффиндора против Слизерина, общий счет матча был 170-60, причем Гриффиндор проигрывал до последней минуты",
      "hint2": "Примерно на таком рассстоянии в км от Москвы находится Переяславль-Залесский",
      "answer": 150,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 95,
      "question": "Сколько лет носил бреккеты один из пациентов, что является рекордом как самое долгое ношение",
      "hint1": "Трек Бруно Марса \"Uptown Funk\" по версии журнала Билбоард стал самым популярным в мире ровно столько лет назад на 2025 год",
      "hint2": "Чтобы сделать страйк в боулинге необходимо сбить  именно столько лет",
      "answer": 10,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 96,
      "question": "В жизни каждого человека наступает момент славы. Сколько лет было Альберту Энштейну, когда он опубликовал свою знаменитую теорию относительности",
      "hint1": "В названии самого большого в мире вертолета есть это число",
      "hint2": "Одному из лучших футболистов мира Киллиану Мбаппе в 2025 году исполнилось столько лет",
      "answer": 26,
      "answer-comm": null
    },
    {
      "question-id": 97,
      "question": "Сколько всего цветов глаз (без оттенков) существует в мире?",
      "hint1": "Оказывается, у Дэнни Тена были не только друзья, но и подруги. именно столько",
      "hint2": "-",
      "answer": 8,
      "answer-comm": "Синий, Голубой, Серый, Зелёный, Буро-жёлто-зелёный, Жёлтый,  Карий,  Чёрный"
    },
    {
      "question-id": 98,
      "question": "В последнее время набирает популярности туры в Северную Корею. Но если незадатся погода, то можно провести время перед телевизором. Сколько тв-каналов можно посмотрметь в Северной Корее?",
      "hint1": "Именно столько монет Буратино закопал на поле чудес",
      "hint2": "Именно столько персиков на картине Серова \"Девочка с персиками\"",
      "answer": 4,
      "answer-comm": "Корейское центральное телевидение, Спортивное телевидение, Мансудэ (зарубежное тв), Рённамсан (образовательный)"
    },
    {
      "question-id": 99,
      "question": "Сколько длился самый долгий зафиксированный полет курицы?",
      "hint1": "Экватор пересекает именно такое количество стран",
      "hint2": "Россию по периметру омывает столько морей",
      "answer": 13,
      "answer-comm": "Курица Фермера Жан Пьера с 5ти метровой"
    }
  ]
}